# Голямата облачна стена


![](../image/itsreallythatbad.jpg)
![](../image/telegram/c81238387627b4bfd3dcd60f56d41626.jpg)

---


## Спрете Cloudflare


|  🖹  |  🖼 |
| --- | --- |
|  "The Great Cloudwall" е Cloudflare Inc., американската компания.Тя предоставя CDN (мрежа за доставка на съдържание) услуги, намаляване на DDoS, интернет сигурност и разпределени DNS (сървър за имена на домейни) услуги.  |  ![](../image/cloudflaredearuser.jpg) |
|  Cloudflare е най-големият MITM прокси в света (обратен прокси).Cloudflare притежава повече от 80% от пазарния дял на CDN и броят на потребителите на cloudflare нараства всеки ден.Те разшириха мрежата си в повече от 100 страни.Cloudflare обслужва повече уеб трафик, отколкото Twitter, Amazon, Apple, Instagram, Bing и Wikipedia.Cloudflare предлага безплатен план и много хора го използват, вместо да конфигурират правилно сървърите си.Те търгуваха поверителност заради удобство.  |  ![](../image/cfmarketshare.jpg)  |
|  Cloudflare седи между вас и вашия уеб сървър, действайки като агент на граничен патрул.Не можете да се свържете с избраната от вас дестинация.Свързвате се с Cloudflare и цялата ви информация се дешифрира и предава в движение. Cloudflaro havas tutmondan vidon en la trafikon de la interreto kaj ili observas la trafikon fluanta al kaj de ili kontinue. |  ![](../image/border_patrol.jpg)  |
|  Администраторът на уеб сървъра за произход позволи на агента - Cloudflare - да реши кой може да има достъп до тяхната „уеб собственост“ и да определи „зона с ограничен достъп“.  |  ![](../image/usershoulddecide.jpg)  |
|  Обърнете внимание на правилното изображение.Ще мислите, че Cloudflare блокира само лоши момчета.Ще мислите, че Cloudflare е винаги онлайн (никога не слизайте).Ще мислите, че законните ботове и роботите могат да индексират вашия уебсайт.  |  ![](../image/howcfwork.jpg)  |
|  Това обаче не е вярно.Cloudflare блокира невинни хора без причина.Cloudflare може да намалее.Cloudflare блокира законни ботове.  |  ![](../image/cfdowncfcom.jpg)  |
|  Както всяка хостинг услуга, Cloudflare не е перфектен.Ще видите този екран, дори ако сървърът за произход работи добре.  |  ![](../image/cfdown2019.jpg) |
|  Наистина ли смятате, че Cloudflare има 100% продължаване?Нямате представа колко пъти Cloudflare пада надолу.Ако Cloudflare намалява, клиентът ви не може да получи достъп до вашия уебсайт. | ![](../image/cloudflareinternalerror.jpg)<br>![](../image/cloudflareoutage-2020.jpg) |
|  Нарича се така във връзка с Голямата защитна стена на Китай, която върши сравнима работа по филтрирането на много хора от гледане на уеб съдържание (т.е. всеки в континентален Китай и хора извън него).Макар и в същото време тези, които не са засегнати, да виждат коренно различна мрежа, мрежа без цензура, като изображение на „танк човек“ и историята на протестите на площад Тиананан. | ![](../image/cloudflarechina.jpg)  |
|  Cloudflare притежава голяма сила.В известен смисъл те контролират това, което в крайна сметка вижда крайният потребител.Вие сте възпрепятствани да сърфирате в уебсайта заради Cloudflare. | ![](../image/onemorestep.jpg) |
|  Cloudflare може да се използва за цензура. | ![](../image/accdenied.jpg) |
|  Не можете да видите уебсайт с облачни облаци, ако използвате малък браузър, който Cloudflare може да смята, че е бот (защото не много хора го използват). | ![](../image/cfublock.jpg) |
|  Не можете да преминете тази инвазивна „проверка на браузъра“, без да активирате Javascript.Това е загуба на пет (или повече) секунди от ценния ви живот. | ![](../image/omsjsck.jpg) |
|  Cloudflare също така автоматично блокира законни роботи / роботи като Google, Yandex, Yacy и API клиенти.Cloudflare активно следи общността „bypass cloudflare“ с намерение да разбие законните изследователски ботове. | ![](../image/cftestgoogle.jpg)<br>![](../image/htmlalertcloudflare2.jpg) |
|  Cloudflare по подобен начин не позволява на много хора, които имат лоша интернет връзка, да имат достъп до уебсайтовете зад него (например, те могат да са зад 7+ слоя NAT или да споделят същия IP, например обществен Wifi), освен ако не разрешат множество CAPTCHA за изображения.В някои случаи това ще отнеме 10 до 30 минути, за да удовлетвори Google. | ![](../image/googlerecaptcha.jpg) |
|  През 2020 г. Cloudflare премина от Recaptcha на Google към hCaptcha, тъй като Google възнамерява да таксува за неговото използване.Cloudflare ви каза, че се грижат за поверителността ви („помага за справяне с проблемите, свързани с поверителността“), но това очевидно е лъжа.Всичко е за парите.„HCaptcha позволява на уебсайтовете да правят пари, обслужващи това търсене, докато блокират ботове и други форми на злоупотреба“ | ![](../image/fedup_fucking_hcaptcha.jpg)<br>![](../image/hcaptchablockchain.jpg) |
|  От гледна точка на потребителя, това не се променя много. Принуждавате се да го решите. | ![](../image/hcaptcha_abrv.jpg)<br>![](../image/hcaptcha_chrome.jpg) |
|  Много хора и софтуер се блокират от Cloudflare всеки ден. | ![](../image/omsnote.jpg) |
|  Cloudflare дразни много хора по света.Разгледайте списъка и помислете дали приемането на Cloudflare на вашия сайт е добро за потребителското изживяване. |  ![](../image/omsstream.jpg) |
|  Каква е целта на интернет, ако не можете да правите това, което искате?Повечето хора, които посещават вашия уебсайт, просто ще търсят други страници, ако не могат да заредят уеб страница.Може да не блокирате активно посетители, но защитната стена по подразбиране на Cloudflare е достатъчно строга, за да блокира много хора. | ![](../image/omsdroid.jpg)<br>![](../image/omsappl.jpg) |
|  Няма начин да разрешите капчу без да активирате Javascript и Cookies.Cloudflare ги използва, за да направи подпис на браузър, за да ви идентифицира.Cloudflare трябва да знае вашата идентичност, за да реши дали можете да продължите да сърфирате в сайта. | ![](../image/cferr1010bsig.jpg)<br>![](../image/omsredjs.jpg) |
|  Потребителите на Tor и VPN потребителите също са жертва на Cloudflare.И двете решения се използват от много хора, които не могат да си позволят нецензуриран интернет поради своята държава / корпорация / мрежова политика или които искат да добавят допълнителен слой, за да защитят своята поверителност.Cloudflare безсрамно атакува тези хора, принуждавайки ги да изключат своето прокси решение. | ![](../image/banvpn2.jpg) |
|  Ако до този момент не сте опитвали Tor, препоръчваме ви да изтеглите Tor Browser и да посетите любимите си уебсайтове.Предлагаме ви да не влизате в уебсайта на вашата банка или уебсайта на правителството или те ще сигнализират за вашата сметка. Използвайте VPN за тези уебсайтове. | ![](../image/banvpn.jpg) |
|  Може да искате да кажете „Tor е незаконен! Потребителите на Tor са престъпни! Тор е зле! ". Не.Може да научите за Tor от телевизията, като казвате, че Tor може да се използва за сърфиране в darknet и търговски оръжия, наркотици или детско порно.Докато горното твърдение е вярно, че има много пазарни уебсайтове, където можете да купувате такива артикули, тези сайтове често се появяват и в clearnet.  | ![](../image/whousetor.jpg) |
|  Tor е разработен от американската армия, но настоящият Tor е разработен от проекта Tor.Има много хора и организации, които използват Tor, включително бъдещите ви приятели.Така че, ако използвате Cloudflare на уебсайта си, вие блокирате истински хора.Ще загубите потенциално приятелство и бизнес сделка. | ![](../image/iusetor_alith.jpg) |
|  И тяхната DNS услуга 1.1.1.1 също филтрира потребителите от посещението на уебсайта, като връща фалшив IP адрес, собственост на Cloudflare, localhost IP като „127.0.0.x“, или просто не връща нищо. | ![](../image/cferr1016.jpg)<br>![](../image/cferr1016sp.jpg) |
|  Cloudflare DNS също разбива онлайн софтуер от приложение за смартфон до компютърна игра заради фалшивия си DNS отговор.Cloudflare DNS не може да заявява някои банкови уебсайтове. | ![](../image/cfdnsprob.jpg)<br>![](../image/dnsfailtest.jpg) |
|  И тук може да помислите,<br>Не използвам Tor или VPN, защо трябва да се грижа?<br>Аз се доверявам на Cloudflare маркетинг, защо трябва да ме интересува<br>Моят уебсайт е https защо трябва да ме интересува | ![](../image/annoyed.jpg) |
|  Ако посетите уебсайт, който използва Cloudflare, споделяте информацията си не само на собственика на уебсайта, но и на Cloudflare.Ето как работи обратният прокси. | ![](../image/prism_gfe.jpg) |
|  Невъзможно е да се анализира без дешифриране на TLS трафик. | ![](../image/cfhelp204144518.jpg) |
|  Cloudflare знае всички ваши данни, като например сурова парола. | ![](../image/cfhelpforum.jpg) |
|  Cloudbeed може да се случи по всяко време. | ![](../image/cfbloghtmledit.jpg) |
|  Https на Cloudflare никога не е до край. | ![](../image/sniff2.gif) |
|  Наистина ли искате да споделяте данните си с Cloudflare, а също и с 3-буквена агенция? | ![](../image/cfstrengthdata.jpg) |
|  Онлайн профилът на интернет потребителя е „продукт“, който правителството и големите технологични компании искат да купят. | ![](../image/federalinterest.jpg) |
|  Американският департамент за вътрешна сигурност съобщи:<br><br>Имате ли представа колко ценни са данните, които имате? Има ли някакъв начин да ни продадете тези данни?  | ![](../image/dhssaid.jpg) |
|  Cloudflare предлагат и БЕЗПЛАТНА VPN услуга, наречена „Cloudflare Warp“.Ако го използвате, всички ваши смартфонни връзки (или вашия компютър) се изпращат до сървърите на Cloudflare.Cloudflare може да знае кой уебсайт сте чели, какъв коментар сте публикували, с кого сте говорили и т.н.Вие доброволно предоставяте цялата си информация на Cloudflare.Ако мислите „шегувате ли се? Cloudflare е сигурен. " тогава трябва да научите как работи VPN. | ![](../image/howvpnwork.jpg) |
|  От Cloudflare казаха, че тяхната VPN услуга прави вашия интернет бърз.Но VPN правят вашата интернет връзка по-бавна от съществуващата. | ![](../image/notfastervpn.jpg) |
|  Вероятно вече знаете за скандала с ПРИЗМА.Вярно е, че AT&T позволява на NSA да копира всички интернет данни за наблюдение. | ![](../image/prismattnsa.jpg) |
|  Нека да кажем, че работите в НСА и искате интернет профил на всеки гражданин.Знаете, че повечето от тях се доверяват сляпо на Cloudflare и го използват - само един централизиран шлюз - за проксиране на връзката им с фирмения сървър (SSH / RDP), личен уебсайт, уебсайт за чат, уебсайт на форума, уебсайт на банката, уебсайт за застраховане, търсачка, секретен член -само уебсайт, уебсайт за търг, пазаруване, видео уебсайт, уебсайт на NSFW и нелегален уебсайт.Освен това знаете, че използват DNS услугата на Cloudflare („1.1.1.1“) и VPN услугата („Cloudflare Warp“) за „Сигурен! По-бързо! По-добре!" интернет опит.Комбинирането им с IP адрес на потребителя, пръстов отпечатък на браузъра, бисквитки и RAY-ID ще бъде полезно за създаване на онлайн профил на целта. | ![](../image/edw_snow.jpg)<br>![](../image/peopledonotthink.jpg) |
|  Вие искате техните данни. Какво ще направиш? | ![](../image/nsaslide_prismcorp.gif) |
|  **Cloudflare е мед.** | ![](../image/honeypot.gif) |
|  **Безплатен мед за всички. Прикачени някои струни.** | ![](../image/iminurtls.jpg) |
|  **Не използвайте Cloudflare.** | ![](../image/shadycloudflare.jpg) |
|  **Децентрализирайте интернет.** | ![](../image/cfisnotanoption.jpg) |


---


##    Моля, продължете към следващата страница:  "[Облачна етика](bg.ethics.md)"

---

<details>
<summary>_щракни ми_

## Данни и повече информация
</summary>


Това хранилище е списък на уебсайтове, които стоят зад „Голямата облачна стена“, блокирайки потребителите на Tor и други CDN.


**Данни**
* [Cloudflare Inc.](../cloudflare_inc/)
* [Потребители на Cloudflare](../cloudflare_users/)
* [Облачни домейни](../cloudflare_users/domains/)
* [Потребители на CDN, които не са в облака](../not_cloudflare/)
* [Потребители на Anti-Tor](../anti-tor_users/)


![](../image/goodorbad.jpg)


**Повече информация**
* **[☞ deCloudflare Subfiles ☜](../subfiles/README.md)**
* [The Great Cloudwall](../pdf/2019-Jeff_Cliff_Book1.txt), [Mr. Jeff Cliff](https://shitposter.club/users/jeffcliff)
  * Изтегли: [PDF](../pdf/2019-The_Great_Cloudwall.pdf), [ePUB](../pdf/2019-Jeff_Cliff_The_Great_Cloudwall.epub)
  * Оригиналната електронна книга (ePUB) беше изтрита от BookRix GmbH поради нарушаване на авторски права на материали CC0
* [Padlock icon indicates a secure SSL connection established w MITM-ed](https://bugs.debian.org/cgi-bin/bugreport.cgi?bug=831835), Anonymous
* [Block Global Active Adversary Cloudflare](https://trac.torproject.org/projects/tor/ticket/24351), nym-zone
  * Билетът е вандализиран толкова пъти.
  * [Изтрита от проекта Tor.](https://lists.torproject.org/pipermail/anti-censorship-team/2020-May/000098.html) [Вижте билет 34175.](https://trac.torproject.org/projects/tor/ticket/34175)
  * [Последен архивен билет 24351.](https://web.archive.org/web/20200301013104/https://trac.torproject.org/projects/tor/ticket/24351)
* [Cloudflare Watch](http://www.crimeflare.org:82/)
* [Criticism and controversies](https://en.wikipedia.org/wiki/Cloudflare#Criticism_and_controversies), Wikipedia
* [CloudFlare rap sheet](../subfiles/rapsheet.cloudflare.md)

![](../image/watcloudflare.jpg)


</details>

---

<details>
<summary>_щракни ми_

## Какво можеш да направиш?
</summary>

* [Прочетете нашия списък с препоръчани действия и го споделете с приятелите си.](bg.action.md)

* [Прочетете гласа на други потребители и напишете своите мисли.](../PEOPLE.md)

* Потърсете нещо: [Ombrelo](../subfiles/service.ombrelo.md)

* Актуализирайте списъка с домейни: [Списък с инструкции](../INSTRUCTION.md).

* [Добавете Cloudflare или свързано с проекта събитие в историята.](../HISTORY.md)

* [Опитайте и напишете нов инструмент / скрипт.](../tool/)

* [Ето малко PDF / ePUB за четене.](../pdf/)


* [Help translate deCloudflare](translateData/)


---

### За фалшивите акаунти

We знаят за съществуването на фалшиви акаунти, представящи се за нашите официални канали, било то Twitter, Facebook, Mastodon, Github, Gitea, Patreon, OpenCollective, Villageges и т.н.
**Никога не ви питаме имейла.
Никога не питаме вашето име.
Никога не питаме вашата самоличност.
Никога не питаме вашето местоположение.
Никога не искаме вашето дарение.
Никога не ви молим за преглед.
Никога не ви молим да следвате в социалните медии.
Никога не питаме вашите социални медии.**

# НЕ се доверявайте на фалшиви счетоводни сметки.



---

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/wtfcf.jpg) | ![](../image/omsirl2.jpg) |
| ![](../image/omsirl.jpg) | ![](../image/whydoihavetosolveacaptcha.jpg) |
| ![](../image/fixthedamn.jpg) | ![](../image/imnotarobot.jpg) |

</details>

---


![](../image/twe_lb.jpg)

![](../image/twe_dz.jpg)

![](../image/twe_jb.jpg)

![](../image/twe_ial.jpg)

![](../image/twe_eptg.jpg)

![](../image/eastdakota_1273277839102656515.jpg)

![](../image/stopcf.jpg)  [🖼 Poster](../image/poster)
